[ 國際關係戰線 ] 為左亞馬遜森林，麻煩香港人即刻同我戒食牛！香港係入口牛肉最多既地方！

中港食客無牛不歡 禍延雨林

The Amazon is burning because the world eats so much meat
By Eliza Mackintosh, CNN

當大家打緊國際輸出革命，全球各國都幫緊香港人發聲既時候，另一大近期最大既新聞就係亞馬遜森林火燭，而香港竟然係入口最多牛肉既地方？？？

唔該，依家香港軟實力啱啱先建立到，出國同人講自己係香港人，人地都會知你係民主鬥士，你唔會想又加返條罪名係環境破壞兇手呀嘛？

即刻發起戒食牛肉行動！！！！以示香港人對國際社會既責任感！！！！

我家不吃牛。為環保，平時食飯大家都多選擇素食啦

no problem

the Amazon burns because the Brazil government want to burn the forest to get more land for economic development wo...

當亞馬遜森林大火釋出嘅二氧化碳令地球少20%製造氧嘅時候，無人去譴責/理會/制裁支那嘅地球污染係亞馬遜森林大火唔知幾多次方，反而走去叫香港人唔好食牛

9成係轉口番大陸

ching

唔好視依件事為香港人既錯，依家係一個機會去俾香港人再打響多一次個招牌。

你唔做可能無人會怪你，但你肯做多步，又可能係一個宣揚香港人人性光輝既一個機會。

我上面答左另一位ching

再講，食牛肉唔環保就不嬲都係人所共知。

嚇死人咩
即刻煎塊巴西牛扒定下驚先

And part of the economic development would be export of beef to the world... it goes hand in hand, unfortunately. General concept is that beef consumption is harmful for the environment anyway so I think we’ll be doing good deed by cutting beef out of our diet.

願意食少啲

香港嬴左咪戒囉,

食和牛囉

我唔打算攞呢個光環，所以我照食
如樓上#9樓都講咗出重點「9成轉口大陸」
無9成，但有8成半
利申：物流業

真係好少聽巴西牛
巴西雞翼就聽得多

環保撚成日借d依出黎抽水

ok, then that is a political action only..below is copy from ren wan fyr...I ate two meals without meat after watched it...lol 呢件事真系太少中文新聞報導，一講就變左爛英文mode 但就咁睇你既表面資料好難直接relate到。食牛肉=保護森林lol..

你一定要關心的事，亞馬遜森林連續焚燒了超過兩星期。

知道大家只看到眼前香港的新聞。
難以叫大家關心老遠在巴西的外聞。

不，要你關心不是因為它是值得like的 NatGeo 節目或照片。

不，也不是因為它是讓你飲完再飲就覺得自己昇華至更高層次的死藤水源地。

因為它供給地球20%的氧氣，在世界急速暖化、極需要更多樹吸走溫室氣體的時候，它是全世界最大的carbon sink，即是吸碳體，所以說它是世界之肺。

它的焚燒一定是人為。

你會覺得他媽的搞錯，為了發展、為了利益而放火燒樹。如此荒謬的事情正在熾熱地發生，因為我們荒謬地容許它腐敗至今。

當我們把享受肉食合理化，把樹林變成石屎森林視為理所然，我們沒有資格在這種事上站在指罵的一方。

我明白關心的人覺得除了在涼涼的冷氣中，觸摸著冷冰冰的螢幕，看熾烈的新聞以外，別無他法。

就當我想欺騙自己人世間有希望、我們有影響力，所以也懇請各位嘗試做一點事。

1. 從來香港都是國際非牟利組織的籌款搖籃之一，請把你的財富投放於正確的事上，捐款支持守護亞馬遜雨林土地、土著和動物的機構。我研究不多，快速地只找到 Amazon Watch、Rainforest Alliance、 Rainforest Trust。在下捐了給 Rainforest Trust。

2. 終有一天，泥土珍貴如黃金，植樹。我們已經失去了太多樹。強烈推介 Ecosia 的搜尋引擎，越多人用來取代 Google，越多樹會被種植出來。

3. 強烈要求大家停止支持任何畜牧業，尤其是巴西牛肉。茹素，茹素不是一個 "just because it is chic" 的個人選擇，它是關乎地球萬物的命脈。

4. 緊密跟進這件事的新聞，留意最新動態。

5. 如果你幫襯得到 Fast fashion、買得到 Fair Trade 咖啡、吃得到來佬凍肉，你就應該知道我們的生活習慣和選擇與地球遠處有莫大的關係。目前的局面已來不及等你發現 instagrammable 才去做環保的事，立即改變你的日常習慣（他媽的早就說過十九幾萬次了）。選擇環保產品、摒棄即棄用品，罷買棕櫚油製品。

6. 各國都有人到巴西領事館示威，香港呢？

#ActionFortheAmazon #PrayforAmazonas #AmazonRainforest

牛太貴，一直食唔起

全球攪炒 第2晚 戒肉既晚餐，好肚餓now

堅推！

同意

戒牛只係一個好表面而且只係第一步既環保主張。Ching你post篇文係全面好多

但現階段行出第一步可能會易d令多d人參與，所以我就簡單咁提出左戒食牛既行動。

希其他Ching絲打都睇睇上面篇文章

推，我係環保撚

雖然我本身唔食牛
但hk 入口佔多因為冇自己既農業
死症黎

中國咁撚多人19%, 香港有24%?
唔好玩啦
明眼人一睇就知又係支那偷左香港quota走私入口啦好冇

為確保大豆供應穩定，中國在過去幾年間曾經接觸秘魯及巴西政府，提議籌建一道全長 3,000 哩的鐵路，由巴西的大西洋沿岸，貫穿亞馬遜熱帶雨林、安第斯山脈，直達秘魯的太平洋海岸。假如這項龐大基建落成，秘魯對外貿易勢必大增，巴西大豆農亦可以繞過巴拿馬運河，以更快捷及便宜的途徑，把大豆輸出中國。

中國、秘魯和巴西三國的政商界領袖同樣希望成事，但旋即遇到環保分子的阻撓，他們批評鐵路攔腰穿過亞馬遜雨林，將會破壞雨林脆弱的生態系統，並加劇雨林砍伐的情況。再者，巴西近年政治動盪不安，縱然三國就計劃簽訂了協議，但工程只能停留在規劃階段，動工之日遙遙無期。

燒完咪可以起條鐵路
中國人有乜做唔出

唔好理真相係點

政治d睇年件事，如果香港人肯發起戒食牛行動到全世界都知道，今次會係一個為香港人branding既絕佳輸出革命機會。

下 九成係經香港轉運 慳稅喎
香港7百萬人 食牛多過 14億人?

推, 無論如何, 減少殺生及破生態

係，無可能會多過其他用國家去計

真相係。香港買既牛肉，9成9都係轉口大陸既。

因為大陸進口牛肉打好重稅，所以聰明既商人就會運黎香港（因為免稅），再用自己既邊法運上大陸。

利申：肉食公司

自己既方法*

香港人好少食巴西牛吧？

一係食鮮牛
一係美國牛
一係日本澳洲牛

幫推

唔好理真相係點

政治d睇件事，如果香港人肯發起戒食牛行動到全世界都知道，今次會係一個為香港人branding既絕佳輸出革命機會。

啱呀

環保撚 素食撚全面進場

文宣 方向應該係 關注翻 點解香港得7百萬人 入口牛多過中國？

國際關注 制裁香港 攬炒仲好la

到時斷供應 加價加到買唔起，唔洗戒

咁我幫推

自己既方法即係冇報關啦
我見香港牛肉出口個數字好細

點解唔繾責中國

文宣

關香港人撚事 本地市場邊消化到咁多

食素影相 tag #HongKong4Amazon #NoMoreBrazilianBeef

拋磚引玉 集思廣益

問題係你呢個branding唔會打響呀
我當你全港都唔食牛, 你都可能只係減2-3%
冇數字比人睇倒, 人地只會話你大隻講

利申: 扮工經驗

戒牛push

豬牛都冇得食
利申會響應

講到尾又系中共搞出黎

I am a Vegan
支持

同意，全港唔食牛個進口數字都會好大。
樓上話影上 hashtag 上網可能有用？

一方向查清楚有幾多係轉口，for 文宣澄清，如果係有好大部分係轉上去大陸，就真係可以令全球反共啦

另一方面，真係少啲食囉，食太多牛一黎唔環保之餘，對身體都唔好啦。

*方面

有冇人寫信去巴西領事，希望佢哋可以盡快做嘢

因為其他國家唔洗進口

咁食美國牛囉

因為扑野家冇食牛好耐

即戒 絲打唔好食咁多 好毒架 對皮膚唔好

其實我就係講緊文宣上既行動(當然真係要戒) 上twitter、facebook宣揚發起依個行動。

數字上唔係重點，重點係要出到一分力，俾國際社會睇到

agger

agger

有需要有idea請再開post

出口數字好細
因為去大陸係走私 冇數

解釋下張圖
0201 鮮牛肉+冰鮮牛肉
0202 雪藏牛肉

巴西入口到HK

全世界入口到HK

HK 出口到全世界 + 出口到中國

如果個數係真 雪藏牛肉
import-export = 351,548,547kg
除750萬人 除365日 每人每日要食0.128kg = 4.53oz
包埋所有老人嬰兒 每人每日食4安半牛肉 點食??
所以我唔信呢個數字
應該好多係偷運左上大陸

Source: UN

Hong Kong is an international transshipment hub and a gateway to Mainland China. Most of the imports are exported to Mainland.

願意食少d 唔只為呢場運動

肯定係轉口
屌邊有可能一個咁細城市食得咁多野

如果係轉口返大陸

國際更加有理由干預

唔覺有乜用喎⋯⋯
不如直接限運牛肉
或者眾籌救火仲好

你呢個咁間接既活動，而且入口牛好明顯大部分唔係香港人食肉

請問可以有乜noise？

而就你以上既言論，你係想做好PR，即係活動成效低但做到noise就得？？
咁你唔洗上嚟洗板啦，做實事，你做多啲文宣先啦，圖都無張，記得係做外國文宣呀！

之後去google fb ig瘋狂落ad俾外國睇咪得囉，你要俾外國人睇之麻，又唔係要香港人做

你咁樣洗板好煩呀，咁間接又成效低既野就收收埋先啦

戒咗好多年啦
成日比啲廢老話我蠢唔識食之類

推

香港係中國一部份，不容外國說三道四

不嬲好少食牛
唔識 欣賞牛肉又貴到死

森林燒左同牛有咩關係？

食日本牛囉

戒左8年

(如果可以將水車 運去亞馬遜森林救火, 呢個可能係win win situation, 一定要黑警揸車 )

鮮牛全部大陸入，關巴西事？

香港得嗰七百萬人邊有可能多過成個支那加埋，肯定大部分都係經香港轉口啦

盡戒 一定食少啲

push

兄弟做野

老老柒柒，巴西肥牛真係未撚聽過

環保撚推

喂 有批牛肉好抵架
有需要未打呢個電話囉！

唔好傻啦

香港得七百萬人, 食唔到你幾多.
再講, 咁多走私到支那中國, 你唔食入口量都係咁大.

肉食撚表示你地少啲自high騎劫好過.

幫手推

想問下其實我地又搞個#戒牛challenge 得唔得呢？
如果香港帶頭而又令到全世界幫手，一方面可以贏到國際掌聲，一方面都可以算係國際文宣令全世界更加關注我地？有無人討論下

如果戒牛可以幫到手，我願意由今日開始戒食肉直到我地獲得勝利為止

係政府文件香港對巴西牛肉轉口好少。

但呢偏報道指中國因為「灰色渠道」嚴控，進口牛肉牛雜數字大增超過三成，成為全球之首。

2018年進口巴西牛肉數字亦有大幅度上升。

就係為左養多啲牛賣出去俾人食

無問題，開始日日食豬肉+意粉

本身有濕疹 十年唔食牛

本身少食

真

你唔去話人燒樹林，走去話我食牛肉？食牛肉冇罪，而且香港入口唔代表香港人食。

咁多

既然呢單嘢會影響到香港嘅形象同軟實力，咁戒食牛肉就唔係環保問題咁簡單，一定要煲到佢成一件政治事件。對外文宣時，罪魁禍首一定要spin落去支那身上：支那不單止拖累香港，亦危害全世界。

樓主得閒叫人唔食牛
不如係twitter 開post將燒林同貿易戰、支那唔買美國牛扯埋一齊黎講
支那唔買美國牛咪轉買巴西牛，巴西唔夠地咪燒林養牛

全件事好合乎邏輯，又唔會將香港擺上枱

漢堡
打邊爐
牛腩粉
牛丼
鋸扒
粥檔牛肉粥
唔係單純戒唔戒嘅問題
而係我地飲食文化入面，牛肉係完全走唔甩嘅必需品

如果香港係轉口冰毒量世界之冠，你估會唔會無問題？

如果香港係轉口冰毒世界之冠，你估有無問題？

我唔係話兩件事嚴重性一樣，
但邏輯都係一樣。

agger
我開post目標都係想大家關注依個問題先
點樣實際去deal with可以另外再討論

可以呀，有更好方法我支持

如果ok師兄你開多個post講

唉其實食少d牛真係咁難咩？幫得到就幫啦地球大家都有份

利申唔係素食撚唔係環保撚，但比起唔制造垃圾/轉全素食，唔食牛已經係一件好易做到既事

我明白香港係水深火熱
但係你地要香港踏入國際
要國際關心你
就相對地唔該關心下國際時事
你話9成去支那
咪係Twitter 留言囉
你話盡量唔食牛
咪整個hashtag出嚟囉
#HKnobeef乜柒都好啦

如果唔係我地同低等支那種有乜分別?

係 700萬人多食牛肉過十幾億人
邊有可能

Agger
講到尾都係自私
又要人地幫，又唔諗下自己為人地做過啲咩
Oh well

年輕人你太年靑，好多牛坐左洗頭艇啦

香港機場運載量全球之冠，而空運會釋放碳，所以香港有個咁勁嘅機場係咪有問題？

全部運去大陸嘅 關香港人鬼事
一個七百幾萬人口城市
點會食多牛肉過14億人口嘅中國

可能係因為香港自身冇養牛業，而人口比例又高
所以變相會入口咁大量牛肉

仆街啦你
牛又唔食
豬又貴又少
雞又話有激素
練仙呀?

戒咗2個月
支持

轉口坐大飛上大陸

收皮啦環保撚

推！

關我撚事乜都入晒香港人數，地球另一面火燭都關我事，屌你老母屈得就屈

巴西呢單嘢其實又係同大陸有關
大陸買起森林地，斬樹起牛場

雖然香港人都食得多
但有乜理由食得多過幾個國家
好明顯係做轉口啦

環保唔應該係限制消費
而係發展新科技

真係唔多覺有巴西牛
黎得一定係凍肉, 到底邊度買到 用咗係咩地方？
香港人食牛最多一定係食牛扒, 黎黎去去都美國澳洲架喇

戒左15年